[黑警一家親]【鄉事風雲】鄉委會主席選舉明揭開戰幔 黑幫毆出第一滴血

被形容能「左右大局」、影響下屆特首誰屬的27名新一屆鄉事委員會主席選戰，明日(7日)由錦田鄉率先拉開戰幔，其餘鄉主席亦於本月陸續誕生。據知，今次選舉競爭格外激烈，有人為穩奪主席席位出盡法寶，惟在這關鍵時刻卻發生暴力事件，粉嶺鄉委會核心人物的粉嶺圍村長彭未齊於上周一(25日)晚兩度遇襲，左前臂更被踢斷，還慘遭恐嚇「掟你落(魚)塘」，他躺在醫院病床接受《蘋果》獨家訪問時直言要「強烈譴責」。而捲入襲擊事件的參選人則反指遭抹黑，更明言「一定會繼續有呢啲事情發生」。這次鄕事第一滴血，為白熱化的鄉委會主席選舉揭開序幕。

記者：黃學潤 李晟謙 張軍

繼今年1月舉行的村代表選舉，產生逾1,500名原居民、居民及街坊代表後，本月即將選出新一屆共27條鄉的鄉事委員會主席，為鄉事派勢力分佈「大執位」。有指本港政界正步入「官商鄉黑」的時代，鄉事派的影響力有增無減，加上當上主席後可以出任當然議員，因此各門各派對鄉委會主席一職均虎視眈眈，在選舉前夕，更密鑼緊鼓向各村長箍票，務求穩奪主席「寶座」。

不過在這敏感時刻，粉嶺圍卻爆出暴力事件，三度擔任粉嶺鄉委會首副主席及副主席的粉嶺圍原居民代表彭未齊，於上周一晚上遇襲，兇徒先明目張膽走入村屋恐嚇兼箍頸，繼而在屋外埋伏，待彭未齊離開時上前襲擊，其左前臂更被踢斷，送院後需進行手術鑲螺絲和鋼板將斷骨駁回。

《蘋果》日前到醫院了解，63歲、人稱「九叔」的彭未齊躺在病床講述遇襲經過，他稱當晚在粉嶺圍一間村屋內與4、5名村民聚會打麻雀，至11時半左右，2名男子突然闖入，其中一人不由分說的向他鍊嘴及箍頸，又恐嚇稱：「呢次選主席要歸邊，如果唔歸邊就要掟我落魚塘！」屋內其他人見狀連忙拉開兩名惡漢，阻止他們繼續出手，對方憤然離去。

詎料，半小時後彭未齊離開村屋，在屋前空地講電話時，兩名兇徒再次現身並大喊：「九仔喺咪度？」九叔未來得及反應，即遭人拳打腳踢，另一戴口罩兇徒則在旁把風。九叔拼命以手擋架，左前臂慘遭對方踢斷，左眼角亦被打傷，眼鏡飛脫、手機墮地，打足3分鐘。兇徒逞兇後衝入村屋，拆走閉路電視的硬碟及螢幕後逃去。

身為北區撲滅罪行委員會委員的彭未齊，去年更獲行政長官社區服務獎狀，他事後強烈譴責該暴力行為，希望警方盡快緝拿兇手歸案：「我哋咁多屆鄉事會選舉都未試過發生咁（暴力）嘅情形，唯一我第一個開始被人打。唉！香港係法治社會，會有咁嘅事件發生，真係好痛心囉！」

九叔自2003年已獲選為粉嶺圍村代表，多年來與粉嶺鄉委會主席李國鳳合作無間，更成為其副手，惟農曆新年前後起，多次有人要求他倒戈，但他一直未有理會，未料發生流血事件。他相信事件與新勢力挑戰爭取連任的李國鳳有關。

現任粉嶺鄉委會主席李國鳳自99年當選後4次連任，而今屆亦繼續參選，呼聲亦最高。爭取連位的李國鳳向《蘋果》直言，有村長向他表示近日受到壓力，擔心人身安全，而遇襲的九叔是其支持者，又指過往選舉一向和平，他譴責暴力事件：「我好希望(警方)極力緝拿（兇徒）歸案，等我哋鄉事會啲村長亦放心啲。」

襲擊事件隨即引來政鄉界關注，多個團體包括民建聯北區支部、工聯會新界北地區服務處等發出聯合聲明，大字標題列明「強烈譴責襲擊村代表暴力事件，要求警方從速破案及緝拿兇徒」。據知，警方高度重視事件，經調查後於上周三(27日)拘捕3名男子，當中包括一名有「和勝和」背景、綽號「雷強」的45歲男子。消息稱，兇徒為泰拳教練，居於粉嶺圍附近一條村。而警方正追緝幕後主腦，不排除再有人被捕。

警方發言人證實，於2月26日凌晨接獲報案，一名姓彭男子在粉嶺圍一村屋對開與兩名男子發生爭執，遭人揮拳襲擊，導致額頭及手腳受傷。其後兩名施襲男子疑盜去上現場的閉路電視器材後逃去。警方接報到場，經初步調查，案件列傷人及盜竊，交由大埔警區反三合會行動組跟進。

警方翌日(27日)閃電拉人，分別於大埔區拘捕一名45歲姓雷本地男子，以及於上水區拘捕43歲姓陳及62歲姓李的本地男子。3人涉嫌傷人及盜竊被捕，其後已獲准保釋候查，須於3月中旬至4月上旬向警方報到。此外，警方再於上周四(28日)在上水區拘捕一名43歲姓彭本地男子，涉嫌傷人。該男子已獲准保釋候查，須於4月上旬向警方報到。